{"title": "Hỏi đáp: Mới chích ngừa viêm gam b có được uống thuốc không?", "question": "Chào BS con em vừa chích ngừa Viêm Gan B xong thì bị viêm họng cấp ,đi BS điều trị thì cho uống kháng sinh và kháng viêm . Xin cho em hỏi BS là uống thuốc vậy có mất đi tác dụng của vacxin chích ngừa không ? Xin cảm ơn Bác Sĩ.", "answer": "Chào bạn,,,,       ,Thuốc kháng sinh và kháng viêm không làm ảnh hưởng hoạt động tạo kháng thể của vắc-xin.,       ,Thân mến,,    BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Buổi chiều bệnh viện có chích ngừa hay không?", "question": "Bé sinh non nay được 1 tháng, nhà hộ khẩu Bình Dương. Chiều tôi định đưa bé đi tái khám (vì bé vẫn còn vàng da, hay bị trớ, vặn mình) và chích ngừa mũi Lao và VGSV-B có được không? và đăng ký khám như thế nào? Xin cảm ơn BS", "answer": "Chào ban,\nBạn có thể tham khảo Lịch tiêm ngừa theo links sau để có thể sắp xếp thời gian để đưa cháu đi khám bệnh\nhttp://tudu.com.vn/vn/huong-dan-dich-vu/huong-dan/kham-benh/thoi-gian-kham-benh/\nThân ái,KTV. Lê Đào Minh Châu\nBộ phận website – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng 2 loại vaccine !!!", "question": "Thưa bác sĩ!Bác sĩ vui lòng cho về tiêm ngừa Vaccin như sau:Ngày 5/9 tôi có đưa con đi tiêm chủng tại bệnh viện Hạnh Phúc, tại đây cháu đã được tiêm mũi đẩu tiên là Infanrix Hexa+RotarixNgày 5/10 do tiện đường đi lại nên gia đình đã đưa cháu đến tiêm chủng tại trung tâm y tế dự phòng tại phường. cháu được tiêm mũi thứ 2 là Quinvaxem+uống 1 liều thuốc vắc- xin uống ngừa bại liệt. Xin BS tư vấn giúp: Tiêm như vậy có sao không? Giờ cần tiêm bổ sung thêm thuốc gì không?Trong lần tiêm sắp tới nên tiêm thuốc Quinvaxem hay Infanrix Hexa?Gia đình chân thành cảm ơn BS!", "answer": " ,,,,Chào bạn,,         ,Thuốc Infanrix Hexa và Quinvaxem kèm Sabin đều có tác dụng phòng ngừa 6 bệnh Bạch hầu, uốn ván, ho gà, bại liệt, HIB nhưng thành phần ngừa bại liệt trong Infanrix là vi khuẩn chết còn trong Sabin là vi khuẩn sống. Ngày 5/11 sắp tới, bạn cần cho bé uống nhắc lần 2 Rotarix, còn chích tiếp Infanrix hay Quinvaxem đều được, mặc dù chích cùng một thứ thuốc trong cả 3 lần chích (2, 3 và 4 tháng) thì tốt hơn. ,         ,Thân mến     ,,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa viêm gan b khi cho con bú", "question": "Chào Bác Sĩ! Hiện em đang có con 3 tháng tuổi. Em đã chích ngừa viêm gan siêu vi B được 3 mũi. Hiện còn 1 mũi chích nhắc 1 năm chích vào tháng 1/2012 nhưng lúc đó em đang có bầu em bé nên không chích. Giờ em có thể chích được không vì em đang cho con bú nên không biết việc chích ngừa như vậy có ảnh hưởng đến em bé không? Và hiện em cũng muốn chích ngừa cảm cúm nữa.Em cảm ơn BS!", "answer": "Chào bạn,,,,,             ,Theo khuyến cáo của nhà sản xuất, cần thận trọng khi tiêm ngừa viêm gan siêu vi B và cúm khi đang cho con bú, mặc dù không cấm tiêm ngừa hoàn toàn. Theo tôi, nếu không có nguy cơ nhiễm bệnh cao thì bạn nên trì hoãn việc tiêm ngừa đến khi hết cho con bú. Khi đó, vì mũi tiêm nhắc của bạn đã trễ khá lâu nên tốt nhất là bạn nên xét nghiệm lại kháng thể kháng viêm gan siêu vi B (anti HBs). Nếu nồng độ kháng thể đủ thì chỉ cần nhắc lại 1 mũi, nếu không đủ thì tiêm lại từ đầu.,             ,Thân mến.,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,,,,"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắctiêm ngừa vaccin", "question": "Em tên là Nguyễn Nữ Hoa Hồng,số bệnh án là 67574, em sinh con tại bệnh viện từ dũ,khi mới sinh xong,chồng em lên xem mặt con thì được y tá thông báo là đã tiêm VGSV B (mẹ bé bị VGSV),nhưng khi trong phiếu xuất viện thì lại ghi là bé chưa tiêm BCG và VGSV???,và hẹn tiêm tại địa phương, khi em đưa cháu đi tiêm tại phương thì họ chỉ tiêm BCG và không tiêm VGSV,vì họ nói trên bệnh viện phải tiêm trong 24h( khi tiêm BCG thì bé được 3 tuần tuổi,bé sinh ngày 18/09/2012),em lo bé bị tiêm chồng thuốc BCG,mong bác sĩ có thể kiểm tra được trong hồ sơ bệnh án xem bé đã tiêm gi loại thuốc gì?,nếu bị tiêm chồng thuốc BCG trong 1 tháng thì có làm sao không ạ,em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Tôi đã kiểm tra lại sổ ghi nhận chích ngừa của bệnh viện. Con của bạn đã được chích vắc xin ngừa viêm gan siêu vi B và kháng thể chống viêm gan siêu vi B tại phòng sanh (Hepabig) và bé chưa chích ngừa BCG. Như vậy, bé của bạn không bị chích dư thuốc ngừa lao. Khi bé được 2 tháng tuổi, bạn đưa bé ra trạm y tế phường để bé được chích tiếp mũi tổng hợp, trong đó có ngừa viêm gan siêu vi B. Xin lỗi bạn vì trong giấy ra viện không ghi chính xác hoàn toàn, đã khiến bạn lo lắng.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Ngừa virut rota", "question": "chào BS! Con em được 2 tháng 20 ngày bé mới chích ngừa vắc xin DPT-VGB-Hib và uống vắc xin OPV. Hiện giờ em còn muốn cho bé uống vắc xin ngừa virut Rota thì có được không? phải cách thời gian bao lâu vì em nghe nói phải hoàn tất trước sáu tháng mà tháng sau bé lại phải đi chích ngừa tiếp các vắc xin kể trên. Vậy sẽ có ảnh hưởng gì đến sức khỏe không? Em cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Vắc xin ngừa Rotavirus có thể uống cùng lúc với vắc xin ngừa bại liệt nên bạn có thể cho con uống lúc 3 tháng tuổi khi đi tiêm ngừa lần 2. Bé sẽ uống tổng cộng 2-3 liều (tùy loại thuốc), cách nhau 1 tháng.,Thân mến.,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa bé 12m", "question": "Bác sĩ ơi, cho em hỏi chút. Bé nhà em sắp được 12 tháng rồi, vậy bé sẽ đi chích mũi 6in1 nhắc lại và mũi 3in1 (sởi-quaibij-rubela) phải không ạ? ", "answer": "Chào bạn,, ,Bé 12 tháng tuổi sẽ tiêm ngừa Viêm não Nhật bản B hoặc tiêm ngừa Thủy đậu. Bé dưới 2 tuổi cần tiêm 2 mũi ngừa Sởi nên bạn cần tiêm ngừa mũi Sởi đơn trước, sau đó, khoảng 15-18 tháng tuổi sẽ tiêm mũi Sởi, quai bị, Rubella., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé vặn mình, rặn,ọc sữa", "question": "Chafo Bác sĩ,Bé ở nhà được gần 2 tháng rồi ạ. Tôi đã cho bé uống cãni và D, nhưng đến nay bé vẫn còn vặn mình, vặn đến đỏ mặt, lồi rốn, ọc sữa. Đi ngoài bé thường hay rặn đến ọc cả sữa. Bé lên cân Bình thương, trong vòng chưa đến 1,5 tháng bé lên được 2,3kg (3,6kg khi sinh lên 5,9kg). Như vậy có bị làm sao không ạ. Có biện pháp nào khác phục không ạ", "answer": "Chào bạn,,,   ,Em bé của bạn có thể bị thoát vị rốn. Đây là bất thường bẩm sinh do cơ bụng vùng lỗ rốn chưa khép sát. Khi bé vặn mình sẽ thấy rõ hơn chứ không phải là vặn mình làm lồi rốn. Tình trạng này sẽ tự hết trong vòng 1 năm. Bạn có thể dùng đồng xu 5000 gói trong gạc sạch để lên vùng rốn rồi dán băng keo lên. Khi bé tắm bạn tháo ra, để trống khoảng 1 giờ rồi băng lại. Làm liên tục như vậy nhiều ngày sẽ giúp thoát vị rốn nhanh khỏi hơn. Nếu sau 3 tuổi mà bé vẫn không hết thì mới cần phẫu thuật. Động tác vặn mình rất thường gặp ở trẻ dưới 3 tháng tuổi. Nếu con bạn bú mỗi ngày trên 500 mL sữa bột thì không cần uống thêm canxi. Uống thừa canxi sẽ làm bé táo bón. Em bé của bạn có thể chỉ cần phơi nắng sáng và uống mỗi ngày 400 UI vitamin D3. Bạn nên bế bé ở tư thế thẳng đứng 30 phút sau khi bú. Khi bé nằm, bạn nên làm một cái kén hình chữ O bằng khăn lông để bé nằm bên trong, đầu và vai gối lên kén. Nếu sau khi làm các biện pháp trên mà   tình trạng ọc sữa vẫn còn xảy ra nhiều lần trong ngày thì bạn cần đưa bé đi khám bệnh để điều trị tình trạng trào ngược dạ dày thực quản.,   ,Thân mến,  ,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: V/v bổ sung calci cho bé", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em được 6 tuần tuổi, thường hay vặn mình, khó ngủ. Em tham khảo thì có thể bé bị thiếu Calci.Vì điều kiện không thể phơi nắng cho bé nhiều nên bác sĩ có thể tư vấn giúp em cho bé uống thuốc gì để bổ sung Calci cho bé.Một số người khuyên cho bé uống Calcigenol nhưng không biết liều lượng thế nào. Nhờ bác sĩ giúp.Xin cám ơn", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ kê toa, không nên tự cho bé uống canxi vì nếu thừa có thể dẫn đến sỏi thận, chán bú, buồn nôn….,Thân mến.,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi vấn đề đi tiểu của bé", "question": "Xin chào Bác Sĩ Xin hỏi Bác Sĩ một số vấn đề sau:Con em được 7,5 tháng, bé ăn ngủ bình thường, nhưng ban ngày bé đi tiểu rất nhiều nhất là vào buổi sáng. Sáng từ 7h-11h bé đi khỏang 7 đến 8 lần, mỗi lần bé tiểu ra quần cũng nhiều.Xin hỏi bác sĩ như vậy bé nhà em có bị sao không ạ?Bé ngày ăn 2 cữ cháo sáng và chiềuNgày 3 cữ sữa công thức( mỗi cữ 150ml)Tối bú sữa mẹ( sữa mẹ ít) và 2 cữ sữa công thức.Xin cám ơn Bác Sĩ!", "answer": " Chào bạn,, ,Em bé của bạn có chế độ ăn khá đầy đủ, chỉ cần bổ sung thêm trái cây, nước trái cây và sữa chua. Vào độ tuổi này bé vẫn còn tiểu nhiều vì chế độ ăn vẫn chủ yếu là sữa. Nếu màu sắc nước tiểu bình thường và lên cân tốt thì bạn có thể yên tâm., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
